[正視聽]發現好多驚賊對武力運用個概念好錯

首先香港市民用左啲乜野武器先？遮啊？鐵馬啊？定磚啊？以上嘅「武器」我想問，到底你身裝備係用黎做乜？你個盾係擺設黎架？你哋用防具已經可以有效阻擋到市民嘅「攻擊」，咁你點解要使用更多武力？

第二點，執法人員使用武力係有指引，唔係話用就用，唔係你班友話停先停。武力運用嘅目的，最重要係保護自身同身邊人嘅安全，其次係制服疑犯，而武力運用使用前要警告，係達到目的後即時停止。我就當你舉支紅旗全世界都睇到喇，咁點解多次有鏡頭影到你地向走避嘅市民揮動警棍同使用胡椒噴劑？點解示威者倒地後繼續使用更多武力？你身裝備厚過升球大墊，身邊全部係驚賊，你面對緊咩危險？既然你唔係逮捕緊人，而你嘅指令對方已經做緊/或者已經無能力再做任何指令，請問你憑咩使用武力？你係制服疑人，定係情緒宣泄？

第三好多驚賊話如果對住外國防暴警察人地就無咁客氣云云，你地根本活係自己世界。係外國，佢地面對香港人依種武力，根本用個盾牌都已經搞掂，因為香港人唔用火，唔用攻擊力強嘅尖器鈍器，對你身防護性咁高嘅裝備完全不具作用。人地外國明，係你班自命為香港服務嘅香港驚賊就完全唔明。

最重要個點係，你班驚賊濫權當正規之餘，最離譜係面對從根本就無相對武力嘅市民射橡膠子彈？有案例使用不當會死人架！你班驚賊射頭啊？邊個教官教你架？下？

要俾更多普通市民知道依啲基本資訊，日後面對相關情況可以問下對方

cant agger more

我都唔明點解會比班書都讀唔成的毅進仔做警察
警例又唔識 法例又唔識
憑咩執法？

公權力唔應該交俾任何唔使思考嘅人，只會淪為惡棍

推!